+++
title = "绑定制品仓库服务"
description = "绑定制品仓库服务，实现在项目中重复使用 Docker 镜像，而无需反复输入授权，方便操作，易于管理。"
weight = 6
+++

绑定制品仓库服务，实现在项目中重复使用 Docker 镜像，而无需反复输入授权，方便操作，易于管理。

绑定制品仓库服务前，需要集成制品仓库并创建凭据。多个项目可以绑定同一个制品仓库服务，一个项目也可以绑定多个制品仓库服务。

**前提条件**

绑定制品仓库需要提前集成制品仓库，参考 [集成工具]({{< relref "10usermanual/admin/service/addintegration.md" >}})。

**操作步骤**
	
1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **项目**。
	
2. 在项目页面，单击要绑定制品仓库服务的 ***项目名称***。
	
3. 在项目页面，单击 **DevOps 工具链** > **绑定**。
	
4. 在 **绑定** 窗口，选择一个已集成的制品仓库，例如 Harbor Registry、Docker Registry，（Alpha）Maven。 

5. 在绑定制品仓库服务页面，绑定账号：
	
	 * 在 **名称** 框中，输入绑定制品仓库服务的名称。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。
	
	 * (非必填) 在 **描述** 框中，输入绑定制品仓库服务的描述信息。
	  
	 * 在 **认证方式** 区域，选择用户名和密码认证或无认证。如果创建镜像时使用了认证，需要选择 **用户名和密码** 的认证方式。
	
	 * 在 **凭据** 区域，选择一个已创建的凭据。如果凭据列表中没有要使用的凭据，单击 **添加凭据**，创建新的凭据，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md#2" >}})。  
	   成功绑定镜像仓库后，在绑定的项目内，会自动生成镜像仓库的凭据，确保在执行部署应用或执行流水线等操作时正常进行。修改绑定凭据时，该自动生成的凭据将自动更新，若删除此凭据，系统会自动再次生成。
	
5. 单击 **绑定账号**。  
	单击绑定账号后，会判断选择的凭据是否有权限去访问制品仓库，如果没有权限，会提示错误。
	
	**注意**：绑定 Maven 仓库不需要配置步骤 7 和步骤 8，绑定后即为项目分配了 Maven 仓库。
	
6. 绑定账号成功后，分配制品仓库。单击空白选择框，选择要使用的镜像仓库或仓库中的某个镜像。选择后，单击 **添加地址**，将选择的镜像仓库或镜像添加到仓库地址列表。

7. 单击 **分配仓库**，将选择的制品仓库绑定到项目中。  
	在制品仓库的详情页面，仓库地址已添加。


